{
    "question": "Salat gerhana dilaksanakan sebanyak . . . . rakaat\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 rakaat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Shalat gerhana dilakukan dua rakaat dengan 4 kali rukuk yaitu pada rakaat pertama, setelah rukuk dan Iktidal membaca Al Fatihah lagi kemudian rukuk dan iktidal kembali setelah itu sujud sebagaimana biasa.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 rakaat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "almira-siswi-smp-di-jakarta-ia-terkenal-baik-dan-cerdas-saat-me-881",
            "question": "Almira siswi smp di jakarta, ia terkenal baik dan cerdas. saat mengikuti ujian ia kerjakan dengan baik, walaupun adakalanya dalam mengerjakan soal ia sering menjumpai kesulitan, meskipun ada peluang untuk menyontek ia tetap tidak mau menyontek. sikap almira menunjukkan bahwa ia beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rokib dan Atid yang mencatat amal baik dan amal buruk manusia..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "petunjuk-pilihlah-salah-satu-jawaban-yang-benar-1-para-nabi-155",
            "question": "Petunjuk :    Pilihlah salah satu jawaban yang benar !\r\n1.\r\nPara Nabi dan Rasul adalah seorang laki-laki pilihan yang di utus oleh Allah\r\numatnya, namun para nabi dan rasul memiliki perbedaan, diantaranya...\r\nA. Rasul menerima wahyu dari Allah SWT. Sedangkan nabi tidak menerim\r\nB. Rasul mendapat ujian yang sangat berat, sedangkan ujian nabi tidak ber\r\nC. Nabi di beri wahyu oleh Allah SWT. untuk dirinya sendiri, sedangkan\r\nwahyu untuk dirinya dan di sampaikan kepada kaumnya\r\nD. Rasul di beri wahyu oleh Allah SWT. untuk dirinya sendiri, sedangka\r\nwahyu untuk dirinya dan di sampaikan kepada kaumnya\r\nIron tabel berikut!\r\n1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Nabi di beri wahyu oleh Allah SWT. untuk dirinya sendiri, sedangkan</p><p>wahyu untuk dirinya dan di sampaikan kepada kaumnya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>yang c kak aku gak bohong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-isi-kandungan-surat-al-hujurat-ayat-1-2-tentang-ghibah-140",
            "question": "Jelaskan isi kandungan surat al-hujurat ayat 1-2 tentang ghibah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jauhilah banyak dari prasangka, sesungguhnya sebagian prasangka itu dosa dan janganlah kamu mencari-cari kesalahan orang lain dan janganlah ada di antara kamu yang menggunjing sebagian yang lain. Apakah ada di antara kamu yang suka memakan daging saudaranya yang sudah mati?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-sebutkan-lima-contoh-adab-adab-yang-perlu-kita-perhatikan-keti-613",
            "question": "2. Sebutkan lima contoh adab-adab yang perlu    kita perhatikan ketika membaca Al-Qu'an!\r\n3. Tuliskan tiga contoh Idgham Bilaghunnah!\r\n4. Dimanakah surah Al-qari'ah diturunkan?\r\n5. Tuliskan tiga contoh iqlab!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>2.</p><p>Berikut adab dalam membaca Alquran yang perlu diperhatikan umat Muslim agar selalu bisa diamalkan.</p><p>Bersungguh-sungguh. ...</p><p>Memelihara Tajwid. ...</p><p>Berwudhu. ...</p><p>Mulut Dalam Keadaan Bersih. ...</p><p>Berpakaian Bersih. ...</p><p>Menghadap Kiblat. ...</p><p>Niat Lillahi Ta&#039;ala. ...</p><p>Diawali dengan Bacaan Ta&#039;awudz dan Basmallah.</p><p></p><p>3.</p><p>.. \u0648\u064e\u0648\u064e\u064a\u0652\u0644\u064c \u0644\u0650\u0651\u0644\u0652\u0643\u0670\u0641\u0650\u0631\u0650\u064a\u0652\u0646</p><p> \u0645\u0650\u0646\u0652 \u0631\u064e\u0651\u0633\u064f\u0648\u0652\u0644\u064d</p><p>. \u0644\u064e\u0627\u0670\u064a\u0670\u062a\u064d \u0644\u0650\u0651\u0643\u064f\u0644\u0650\u0651</p><p></p><p>4.diturunkan di Makkah dan menjadi golongan surah makkiyah.</p><p></p><p>5.</p><p>\u0633\u064e\u0645\u0650\u064a\u0652\u0639\u064c \u0628\u064e\u0635\u0650\u064a\u0652\u0631\u064c.         </p><p></p><p>2. \u062a\u064e\u0646\u0652\u0628\u0650\u064a\u0652\u0647\u064c.       .</p><p></p><p>3 \u0645\u0650\u0646\u0652 \u0628\u064e\u0639\u0652\u062f\u0650       </p><p></p><p>4 \u0627\u064e\u0646\u0652\u0628\u0650\u0626\u064f\u0648\u0652\u0646\u0650\u0649\u0652           .</p><p> </p><p>5 \u0635\u064f\u0645\u064c\u0651 \u0628\u064f\u0643\u06e1\u0645       </p><p></p><p></p><p>. </p><p>. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tangan-apayg-menutupkan-telinga-pas-adzan-161",
            "question": "Tangan apa,yg menutupkan telinga pas adzan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kanan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah</p><p>smg mmbnt</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-memiliki-harta-yang-melimpah-dan-digunakan-sebagai-972",
            "question": "seseorang yang memiliki harta yang melimpah dan digunakan sebagai alat untuk mencari kebahagiaan yang Hakiki yaitu kebahagiaan akhirat Pernyataan di atas merupakan bentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SODAQOH / INFAQ</p><p>Penjelasan:</p><p>INSYA ALLAH </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hukum-salat-gerhana-bulan-adalah-a-wajib-b-sunnah-muakad-c-sun-284",
            "question": "Hukum salat gerhana bulan adalah    a. wajib\r\nb. sunnah muakad\r\nc. Sunnah\r\nd. haram\r\ne. ~\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Sunnah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Melaksanakan shalat gerhana itu hukumnya sunnah, Bisa dilaksanakan dan bisa juga tidak dilaksanakan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-pernyataan-berikut-ini-yang-tepat-tentang-tadarus-al-quran-a-102",
            "question": "26. Pernyataan berikut ini yang tepat tentang tadarus Al qur'an adalah    A. harus dilakukan berjama'ah dan di masjid\r\nB. kegiatan membaca Al Qur'an boleh secara sendirian maupun berjama'ah, boleh di masjid\r\natau di rumah\r\nC. membacanya harus keras supaya orang lain mendengarnya\r\nD. berlomba-lomba membacanya supaya tercapai dalam sebulan khatam 30 juz\r\n27. Banyak sekali keutamaan jika kita membaca Al Qur'an yang kita dapatkan diantaranya\r\nadalah....\r\nA mendapatkan ketenangan hati, pahala yang berlipat ganda, dan mendapatkan syafaat dari Al\r\nQur'an di akhir kelak\r\nB. waktu banyak yang terbuang untuk membaca Al Qur'an\r\nC. banyak mendapatkan makanan kalau Tadarus di masjid\r\nD. dapat memperbagus suara karena sering membaca Al Qur'an\r\nKD. 3.17\r\n28. Beliau bukanlah dari kalangan nabi atau rasul tetapi namanya diabadikan dalam Al Qur'an dan\r\nnama surat dalam Al Qur'an. Kisah hidupnya dapat dijadikan teladan bagi umat Islam. Beliau\r\nadalah....\r\nA. Hamzah bin Abdul Mutholib\r\nC. Uwais Al Qorni\r\nB. Salman Al Farisi\r\nD. Luqmanul Hakim\r\n29. Dalam Al Qur'an surat Luqman berada pada urutan ke ....\r\nA. 34\r\nC.32\r\nB. 33\r\nD. 31\r\n30. Pesan yang disampaikan Luqmanul Hakim kepada anak-anaknya, kecuali ....\r\nA. larangan mempersekutukan Allah\r\nB. berbuat baik pada orang tua\r\nC. mendirikan sholat, amar ma'ruf nahi munkar, dan sabar mengahdapi masalah\r\nD. hidup harus mencari nafkah karena kebahagiaan hidup adalah banyak uang atau harta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>26. B</p><p>27.a</p><p>28.d</p><p>29.d</p><p>30.d</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-cara-membaca-hukum-tajwid-idgham-bighunnah-adalah-a-tidan-960",
            "question": "1. Cara membaca hukum tajwid Idgham Bighunnah    adalah ...\r\nA. Tidang berdengung\r\nB. Berdengung\r\nC. Panjang\r\nD. Jelas\r\n2. Cara membaca bacaan Idghom Bilaghunnah adalah\r\nA. Jelas Nyata\r\nB. Samar-samar\r\nC. Tidak berdengung\r\nD. Berdengung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. B. Berdengung</p><p>2. C. Tidak berdengung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Bighunnah artinya adalah dengan berdengung</p><p>2. Bilaghunnah artinya adalah dengan tidak berdengung</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1.d</p><p>2.a</p><p></p><p></p><p>*penjelasan* </p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-perhatikan-pelaksanaan-salat-berikut-1-salat-subuh-dan-zuhu-682",
            "question": "30. Perhatikan pelaksanaan salat berikut!    1. Salat subuh dan zuhur diwaktu zuhur\r\n2. Salat asyar dan magrib diwaktu magrib\r\n3. Salat magrib dan isya diwaktu isya\r\n4. Salat zuhur dan asyar diwaktu zuhur\r\nDari pernyataan tersebut pelaksanaan salat jamak\r\ntakhir yang benar ditunjukkan oleh nomor....\r\nA. 1\r\nC. 3\r\nB. 2\r\nD. 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat dan salah satu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>D. 4 shalat Dzuhur dan ashar di waktu Dzuhur</p><p></p><p>semoga membantu yah....</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}